﻿ Rút số đăng_ký 12 loại thuốc có chứa Astemizol
( NLĐ ) - Cục Quản lý dược VN vừa ra quyết_định đình_chỉ lưu_hành , thu_hồi thuốc và rút số đăng_ký ( SĐK ) của 12 loại thuốc chứa Astemizol khỏi danh_mục các thuốc đang lưu_hành trên thị_trường .
Đó là viên nén Stemiz , SĐK : VN-5414-01 ; Ace-nal , SĐK : VN-5611-01 ; Astelong , SĐK : VN - 5666-01 ; Histeese , SĐK : VN - 8495-04 ; Histalong , SĐK : VN-10117-05 ; Histalong_Junior , SĐK : VN-10118-05 và 6 SĐK khác của viên nén Astemizol 10 mg . Astemizol là thuốc chữa viêm dị_ứng mũi , viêm kết_mạc dị_ứng , dị_ứng da mạn_tính ... Sau một thời_gian sử_dụng , nhiều người đã phát_hiện thuốc có một_số tác_dụng phụ gây rối_loạn nhịp tim nên Astemizol và các biệt_dược của nó đã bị rút dần khỏi thị_trường . Hiện nhiều nước trên thế_giới đã rút SĐK của loại thuốc này .
D.Thu
